尋找教育界既面孔

教畜

hihi, 同你一樣都係中學

留名學野，想問下清有無咩特別技能？
好驚出到黎搵唔到教席

比大家奮鬥下先

[img]

其實你畢業之後咩環境冇人話得埋

為錢就去讀finance啦，影衰曬

原來教書既咁高人工 仲要多假

我都係教中學

假多只係幻象
日日做10個鐘以上
星期六日又帶隊
長假重則帶交流團輕則搞活動搞補課
暑假都唔係真放假
開會補課活動交流團樣樣齊
都未計要上培訓嘅時間

留名 第一年開始教 都在不斷改變教法做法

之前搵工季節呢度好旺下
而家冇左聲氣

4年後小學生人數應該會跌唔少
中學應該可以頂多陣

學生放假唔代表教師放假

之前有教畜post
不過搵哂工後就沉

工作繁忙？

hi
第一年教，頭半個月覺得幾開心
而家淨係覺得好攰 自己未處理好啲師生關係

中學
師生關係有咩問題

點解咁嬲呢？
教育界好多同工不同酬，好多underpaid,
有呢個表，先知自己有冇被剝削,保障自己情況，我自己以前比人用TA價請番黎當老師用。。。對呢樣野感受比較深
何況呢個表有齊所有職級，作為比大家參考係相當有用

教小學定中學好啲？
應該咁問 咩性格嘅人啱教小學同中學？

一來啦 二來我覺得其實冇咩好講
大家工作上遇到嘅野大同小異 講多兩講又易自爆

無計，全港有咩工係放工之後講粗口都會被人炒

做左九年中學教蓄

已經離開了，告別無得請AL的工作

鍾意同人湊仔咪教小學
(其實而家D f1都湊湊地 )

其實個人工包埋曬平日工時 + 放假在家OT係算合理

轉咗去做邊行

教書既，出街消費要比最貴，學校冇福利，冇醫保，冇雙糧冇自選假，星期六日公眾假期要不定時返工，真係唔好淨睇數字，更何況新入職未必跟呢個表，TA 9000～11000都有

我自己經驗係同一間學校教第3年先開始睇到自己用心經營嘅收成 (師生關係, 形象, etc.)
可能因為唔係教主科 見面時間少

同我同年grad嘅人
好多人工已經追過我了

啱啱出身教緊術科 暫時同學生嘅關係都幾好
不過係對一啲SEN學生比較難處理

入局，但勸你地咪入，悶到乜咁
都係同學生吹下水，敎下書有成功感

唔好淨睇個表同數字
我地冇福利
冇醫保冇雙糧花紅甚至月餅糭
唔係間間學校都有提供電腦甚至文具
出街消費一定係假日要比最貴仲要同人逼
去玩得旺季又係貴夾逼
星期六日公眾假又要不定時返工
仲有一班得9000～11000既TA
學校工經驗出面一般唔睇，入黎搵得一萬幾千又要擔心下年，教書冇問題，但其他野比落既壓力就 好大

我未來目標都係入局

以為自己上個回覆出唔到所以再rephrade

諗起都覺得悶
而家嘅我如果冇左學生嘅生活會幾空虛 教左5年
不過各有各好啦

個個都咁想入局

當拎下經驗，希望將來有更好發展，但長做就不了。

唔使早起已經好好多，同埋我都唔知放al係咩感覺

做前線係比教局點
入局就係點前線

其實我係唔明呢種騎牛搵馬嘅心態
唔通大家一開始諗入行就係想入EDB坐office?

唔使咁負面既，個個諗法唔同
有啲人真係一心想改面教育制度同教育環境，所以教書再入局
有另一啲人想改變學生既人生，想教好書，所以係學校繼續奮鬥，睇你想做邊樣者
利申：後者，一開始就想做中學老師，CRE都冇考

而家做老師俾唔到安全感我
隨時俾人cut

冇辦法 我身邊太多人係30歲都未夠 教幾年就入局坐office
我都明白有人係教左一陣就發覺唔適合自己嘅

呢兩年中學會突然好景，一齊把握最後入閘機會

有幾多個教書真係100%為熱誠
一部分睇錢都好正常

行行都有枯枝架喇，理唔到咁多，有時啲督學黎到比建議，panel都係敷衍下算，因為佢地啲野又離地又hea。唔好比呢啲hea友搞彎前線就得

係之後的八年左右時間都好景

會努力搵perm
但又有啲唔捨得而家班學生

中學呀
好似近左啲，太縱容佢地

出面仲有好多好學生等緊你教架

謝前輩 我都振作緊了

我第一年果時都有呢個問題
唔可以當學生係朋友咁看待

如果係好既學校就冇問題
但學生質素一般般既學校，佢地會恃fd賣fd拖功課，講粗口，犯下校規咁，趁有機會好好同佢地講聲要揸正，一做耐左比人性格定型好恰就煩

小學第三年留名

返工 又訓得唔好

教中學

查實食飯時 老師會傾咩計

食8分鐘 再捉學生 （天天如是）

知錯了，改緊 自己性格都係貪玩
其實都有前輩提過呢樣，但唔撞過板唔信自己會撞板

為錢就唔使揀教書囉
比下有餘但比上不足
仲要無花紅雙糧嚟交稅

以前就話鐵飯碗夠穩定
而家啲teaching同admin duty年年新鮮又要驚無約續
如果每日朝8晚10都捱到嘅咁捱幾年big4一樣搵到呢個人工

過咗第一個高中三年循環就會適應改得到

乜都傾 D啊太咪傾湊仔心得

只為錢教書會好辛苦
好快想轉行

一樣
一開頭幾開心
之後發現workload好大，我做極都做唔切啲野
加上班學生都算幾大問題
每日放工都好攰，喉嚨好痛

利申，今年fresh grad，做緊幼兒園老師

岩岩入行教高中
發覺有時對學生愈上心只會愈辛苦

唔好撚做囉 屌你老母教畜

人地呻下都唔比
我係你就縮番去個窿喇，入黎吠

其實多野做係應該 始終人工有返咁上下
不過外人一味覺得教師多假 就唔係實際情況囉

入左小學做ta, 打算報下年pgde

五班咁多

仲未俾職場現實打沉? 同埋小學冇乜前景

仲要五班唔同syllabus 備到想死

幾個唔同科?

做緊panel，都感覺唔到自己有前途
今年讀第三個夜晚進修課程

問一下同行，做panel對前途有何幫助？

教畜根本hea到仆街
唔洗備課，上堂照讀powerpoint，年年都讀同一個有幾難
唔洗改簿，上堂同學自己對
輕鬆出卷，抄question bank同past paper有幾難？
帶隊？除咗教music同pe之外有幾多隊要帶？
空堂就係教員室炒股票，放學仲早過學生走，去買餸“臭“女
暑假去個長線遊
根本hea到仆街，識得個老師仲叫學生俾心機啲考試，唔好做先生

上左岸perm左嘅咪係囉

你應該唔係合約掛?
如果唔係合約嘅仲擔心咩? 除非你好等錢使或者好想做權力核心

準教畜路過

又唔關事嘅…咁付出都要有回報架

只係2科
但唔同級

同意其他工仲辛苦呢句

拜託果d入黎就屌教畜既人收收皮再出返去喇，以為自己遇過一個教畜就全行都係 。

的確好多教師鍾意同人鬥慘
但(唔係上岸hea做嘅)教師嘅工作量就唔係話扮出黎

老實講呢行害群之馬多過有心人
自己都做過學生
(諗深一層唔可以用"害群之馬"黎形容 因為唔係少數)

阿蛇黎？
屌你老母做少少野就嘈嘈嘈
同啲飛雞一撚樣
拎住份咁既人工 屌你老未日閪日講到自己有幾辛苦
收撚皮啦 大撚把人坐係office比人撚啊
你班仆街係課室撚兩句就收工

一般中小學生既假期扣左星期六日扣埋公眾假期會有五十日多啲
當中大部分老師計哂開會補課備課要返三分一至三分二不等
當平均有廿六日唔洗返

至於平日OT, 星期六日帶隊
其實唔會特別多
反正學校假期返學做野都唔會做足全日
計返都差唔多

即係老師平均有廿六日年假
肯定好過普通打工仔但唔係想像中咁多

同意温室小花
我有啲同事真係以為出面個個做到EO,督察,MT,ibank...

冇錯

依啲無得計啦
唔通考試個排有得早走又扣你假咩

咪係
同埋其實人工係世界水平真係算高

得罪講句
呢一行啲人眼光好狹窄

我覺得教官校既多
佢地可以彈出彈入
做一兩年再返去教書

其實 督學 呢個行業詳細情況係點？ 做緊小學老師

其實呻兩句就好正常
新學年見到D時間表西到乜咁 個個都會呻幾呻
但教好書始終係你職責所在
咩被逼啫 外人見到好核突

其實真係好多隊架
中英文有朗誦
數學有奧數
常識又有19常識比賽d fd
art 要睇展覽
未計中學d 實驗參觀

只可以話，同一間學校都工作量都可以差好遠

其實panel都唔係輕鬆……

教緊中學